中國規範互聯網存款業務 螞蟻、騰訊及京東相關產品須下架

內地互聯網企業再面臨嚴厲監管，銀保監會及人行昨日聯合公佈，有關規範商業銀行通過互聯網部署個人存款業務有關事項的通知，變相禁止阿里（9988）旗下螞蟻集團的支付寶、騰訊（700）理財通、京東（9618）旗下京東金融等平台推出互聯網存款產品。

通知表明，銀行不得通過非自營網絡平台開展定期存款和定活兩便存款（可隨時存取的定期存款）業務，包括但不限於由非自營網路平台提供行銷宣傳、產品展示、資訊傳輸、購買入口、利息補貼等服務，至於銀行與非自營網路平台合作，包括通過開設帳戶充值進行消費支付業務，則不受影響。

監管人員解釋，銀行透過非自營網絡平台開展存款業務，是互聯網金融快速發展的產物，業務規模增長較快，但也暴露出一些風險隱患，涉違反相關監管規定和市場利率定價自律機制相關要求，突破地方法人銀行經營區域限制，加上非自營網絡平台存款產品穩定性較差，對銀行的流動性管理帶來挑戰，故叫停相關業務。

當局指，已透過銀行非自營網絡平台進行的存款業務，到期後將自然結清，又明確規範自營網絡平台的定義，是指銀行根據業務需要而設立，獨立運營及享有完整數據權限的網絡平台，其推出的存款產品，包括利息、風險管理、信息披露及監管責任等，均須嚴格遵守法規。

即係餘額寶玩撚完?

馬雲馬化騰呢啲有錢佬喺強國都只係韭菜嚟

只剩八達通功能

收割嘅季節到

割完到邊個上定係內銀自己食晒個市埸?

睇嚟中國實體銀行真係冇水，依家要過搞班商家佬
期待支爆

咁樣回血法，幾難爆

禁定/活期
即係唔可以派利息

無影響啦，你話唔比餘額寶入新錢就話

你爆佢都未爆
長期滿血狀態

禁止銀行產品，但基金產品又冇話禁止wor

貴利行業大受打擊

係，最搵錢係呢舊

佢咁樣殺雞取卵法 倒退50年差唔多

p2p舊年已清零！早幾日深圳(小牛在線)又雷爆涉達千億人民幣

出資人舊錢變晒做0

乜撚野

只係禁止左某d銷售渠道，點回血法